警方指疫情導致「勒索保護費」近乎絕跡的舊式黑幫行為再度出現 共拘捕131人

警方自去年12月中至今年1月中，展開反三合會行動，拘捕131人，他們涉嫌販毒、藏毒、非法經營賭博場所、走私及售賣未完稅香煙、藏有攻擊武器及違反限聚令等。

警方估計有黑幫集團因疫情及警方打擊令收入大減，於是向菜檔、運輸工人及賣飯盒的小販勒索保護費，警方形容是近乎絕跡的舊式黑幫行為，已拘捕20人涉嫌勒索及刑事毀壞。

警方說留意到疫情下經濟轉差，有黑幫份子招聘正在待業的南亞裔人士，並提供可觀報酬作販毒行為，早前在元朗一間鐵皮屋搗破一個懷疑販毒場所，拘捕3人，包括2名南亞人士，檢獲約值9萬元的懷疑可卡因。

另外，警方說去年底亦到屯門一處工廠大廈突擊搜查，相信由黑幫租用的3個無牌酒吧及一間派對場所，行動中拘捕71人，並以限聚令將他們票控，期間檢獲2000支烈酒及啤酒等。警方說，其中一間無牌酒吧面積僅約800呎，但有29人身處在內，內裡衛生情況惡劣，牆身有隔音棉。

黑社會未交保護費俾黑警拉

黑幫指疫情導致「收虧」近乎絕跡的舊式黑警行為再度出現

佢哋學黑警經立法會勒索咪冇事

同班狗自導自演

唔係近乎絕跡
係你唔撚做嘢

警方指疫情導致「勒索保護費」舊式黑幫行為再度出現

好快就到運吉逗利是

邊夠你599G 既保護費收得多呀

又係蝻亞9

唔係平時交開數個字頭收數姐 扮咩丫

明明721 合作無間
大家都係稱兄道弟

勞資糾紛